委內瑞拉反對派宣佈自任臨時總統 美國加國承認 隨時制裁舊政府

委內瑞拉政治危機擴大，屬反對派的國民議會議長瓜伊多自行宣誓，出任臨時總統，獲美國、加拿大及多個拉丁美洲國家承認。總統馬杜羅宣布與美國斷交，並驅逐美國駐委內瑞拉外交人員出境，而全國多處有反對馬杜羅的示威。

其中在首都加拉加斯，數以萬計的示威者響應反對派號召上街抗議，要求馬杜羅下台，並成立過渡政府，舉行大選。

示威者與軍警爆發衝突，軍警向示威者發射橡膠子彈。

又施放催淚氣和用水炮驅散，最少兩名示威者在衝突中死亡，多人受傷。

而國民議會議長兼反對派領袖瓜伊多，在反政府集會上突然自行宣誓，宣布自己成為臨時總統。美國總統特朗普隨即發聲明承認瓜伊多為委內瑞拉臨時總統，又指馬杜羅政府不合法。

有消息指，特朗普已作出指示，一旦委內瑞拉政局惡化，可能會向當地實施石油制裁。除了美國，美洲國家組織亦宣布承認瓜伊多。

馬杜羅出席支持集會指，美國犯下大錯，並宣布跟美國斷絕外交關係，並限令在當地的美國外交人員在七十二小時內離境。